全球大學就業排名 科大跌至16位理大首度入圍

英國《泰晤士高等教育》（THE）公布二○一八年全球大學就業能力排名，美國哈佛大學、加州理工學院及麻省理工學院分別排名首三位；亞洲區以日本東京大學排名最高，與去年一樣排全球第九位，新加坡國立大學緊隨其後排第十位，較去年上升六位，而香港科技大學排亞洲第三位，全球排名十六位，比去年下跌四位。理工大學今年首次入圍排一百三十七位，過往四年均有上榜的城市大學今年則未獲排名。

排名根據一項國際調查評定，在今年五月至九月訪問全球廿二個國家約七千名負責招聘的管理人員以及國際公司的管理層，投票選出他們認為可培養出最優秀畢業生的一百五十所大學，參與評分的機構在過去一年共聘用了二十五萬名大學畢業生。

港大跳升至63 中大退守88

香港今年繼續有四間大學入圍全球前一百五十強，以科大排名最高；香港大學較去年跳升八位至排名六十三；中文大學下跌六位至排名八十八；理工大學今年首次打入排名榜，排一百三十七位。THE今年新增了各國家或地區歷年來的表現評分，香港今年獲三百分，比二○一一年首年進行同一排名時的六十一分大幅提升。

內地院校被指忽略軟技能

報告指出，中國內地雖然仍為亞洲區最多院校上榜的國家，但今年表現未如過往數年有大幅進步，認為反映中國內地院校較着重實用技能，而忽略日漸受僱主追捧的軟技能，包括溝通及合作等能力。香港、台灣、新加坡及南韓等地則做到在與行業緊扣的同時，亦着重培養學生的軟技能。報告又指，七成一僱主認為院校最需要加強跨學科及問題導向學習。

科大表示，該校已連續六年位列大中華之首及全球首二十名，作為一所只有廿七年歷史的年輕大學，對其畢業生長期獲評為環球人力市場中最具競爭力及受歡迎的僱員感到欣慰。首次打入該排名榜的理大表示，很高興畢業生能力得到認同，將會繼續努力成為一所在專業教育、應用研究及夥伴協作方面表現卓越的大學。

CITYU 估唔到無

含大去咗邊？

全部都去咗做雞同鴨